\chapter{Грау и молоко}
\chapterprecis{Нихто}

Одним самым обычным весенним утром проснулся ни свет ни заря, аж в 12 часов,
доблестный артиллерист Грау. Стрельнул по традиции из пушки, оповестив таким
образом мир о своём прибытии из объятий Морфея. Пошевелил туда"=сюда языком в
пересохшем рту "--- и подумал, а не выпить ли ему молочка для разнообразия?

Сказано "--- сделано.

Быстренько собравшись (уже в половине третьего!), он бодренько отправился в
магазин за молочком. В лабазе\footnote{\textls{Лабаз} "--- ну это ГУМ, только без стёкол 
(см. В.",С.",Высоцкий "--- <<Два письма>>).} его встретил
широчайшей улыбкой жизнерадостный продавец.

"--* Herr Грау, заходите, добро пожаловать, милости просим! Но вынужден вас
немножечко огорчить. Вы же за молочком пришли? Ну так в\'{о}т, Herr Грау! Нетути
молочка "--- не завезли сегодня. Дояры бухла обожрались, коровку бедную подоить
некому "--- слышите, орёт как резаная, страдалица...

Тут мысли канонира Грау сместились в несколько иную плоскость:

"--* Коровку, говорите, зарезали? Ну так киньте мне в несессер пару кило
грудиночки, да попостнее...

Улыбка медленно сползла с широкого лица, бывшего ещё совсем недавно
жизнерадостным, продавца.

"--* Да в своём ли вы уме, многоуважаемый Herr Грау? Вас, часом, при стрельбах не
контузило? Чем корову"=то резать? Ножей"=то уж давно ни у кого нету, забыли? На
сталелитейном четвёртый год забастовка.

Грау погрустнел. Он вспомнил, что и сам забодался который год еду дерявянными
да пластмассовыми приборами вкушать.

Тем временем за душу берущее блеянье коровки неожиданно сменилось
удовлетворённым почмокиванием, а через некоторое время раздался короткий
вскрик "--- и всё стихло.

Расстроенный, Грау вышел на крылечко покурить. Мимо него с довольной рожей
прошкандыбал ушлый Нихто (он, говорят, в своей землянке намастырился делать
из подручных средств ножи и вилки и впаривал потом окружающим свои
<<нетленки>> втридорога).

Нихто шёл медленно, пошатываясь под тяжестью неподъёмной ноши. В одной руке
он тащил ведро, прикрытое крышкой (что в нём "--- непонятно, но, судя по всему,
что"=то тяжёлое), а за спиной необъятного вида мешок (двух Грау, наверное, можно
было поместить).

Поравнявшись с нашим бедным пушкарём, Нихто неестественно вежливо сказал:

"--* Салют доблестным артиллеристам! Хороший денёк, не правда ли?

И ещё ни к селу ни к городу добавил:

"--* Приятного аппетита, Herr Грау!

И поплёлся себе дальше, напевая под нос весёленькую мелодийку из <<Чингис"=Хана>>.

Грау сплюнул, вытряхнул из мусорного ведра весь мусор прямо на дорогу (один
хрен дворники уж три недели как подались все на заработки в Маскву), ополоснул
ведёрко водичкой из колонки на улице (пока есть "--- водопроводчики нашли у себя
в коммуникациях плантацию грибочков, сейчас методом тыка учатся их готовить:
двоих свезли уже в анатомичку, где те и лежат теперь мирно в обнимку с обкурившимися
в дупель патологоанатомами; но рано или поздно они найдут верный рецепт, и с
водопроводом можно будет тоже проститься, как уже простились со многим в их
славном городе) и, невнятно бормоча: <<Мы тверпские\footnote{По аналогии с фразой будущего 
комиссара милиции Кондратьева: <<Мы пскопские "--- мы прорвёмся>> 
из известного советского многосерийного телефильма <<Рождённая революцией>> (серия 4, <<Мы поможем тебе>>, 1975 г.).}, 
мы пробьёмся, сами коровку
подоим>>, пошёл к месту стоянки труженицы коровы.

Придя к означенному месту, бедолага Грау только смачно выругался и со злости
надел на голову себе ведро, чтобы не видеть то безобразие, которое предстало
перед его очами. Вместо ожидавшейся пасторальной картинки мирно пасущейся
коровки помутневшему взору Грау предстал следующий пейзаж после битвы:
копыта, рога и прочая требуха на фоне больших красных пятен и белых пятен
поменьше.

<<Да, вот такой вот, Herr Грау, нам вышел... как бы это помягче выразиться... облом!
Там, где прошёл Нихто, там в радиусе десяти миль долго ещё детишечки молочка
не поедят!>>

Немного подумав, Грау снял с головы ведро и набрал в него копыт и прочей утвари:
<<Хоть холодца сварю! А Herr"=a Нихто я всё равно когда"=нибудь достану>>.

Тут надо пояснить, что по утрам наш ракетчик Грау палил не просто так, а с целью.
Он долго и безуспешно пытался накрыть землянку Нихто, но пока мог похвастать
только стёртыми начисто с лица земли тремя деревнями, двумя небольшими
посёлками и одним захолустным хутором. А ещё... он в машину бандитских
авторитетов как"=то попал "--- ему даже медаль за это дали! Правда, квартиру и
внешность после этого пришлось сменить.

\triastflat

\noindent P.",S. Вот такая вот грустная сказка. 

\noindent Кто слушал "--- молодец, а кто не слушал "--- бан с гвоздями.
